歷史突破！全球第一批智能巴士深圳首發

4台阿爾法巴智能駕駛公交今日（2日）上午在深圳舉行首發儀式，這是全球首次在開放道路上進行智能駕駛公交試運行，標誌著智能駕駛公交已具備上路條件。

這批智能公交車滿載25人。車輛運行時速25公里，最高時速40公里。單次續航里程可達150公里。

「阿爾法巴智能駕駛公交系統」以國產、自主可控的智能駕駛技術為基礎，具備包括激光雷達、毫米波雷達、攝像頭、GPS天線等感知設備在內的7道安全防線，能夠對其他道路使用者和突發狀況做出實時反應，可實現自動駕駛下的行人、車輛檢測，減速避讓、緊急停車、障礙物繞行、變道、自動按站停靠等功能。

人地法國已經玩緊無人巴士

支那人命唔值錢

無人巴士5天測試無意外
台北市宣布將擴大實施

2017/08/05

只要清除所有路人，就解決問題

老實講，長遠自動駕駛仲安全過人揸 交通意外99%都係司機錯誤或唔守規則做成

首條撚？

40km/h, 不如行人運輸帶啦

點解要叫阿爾法 唔叫中國星？ 係咪睇唔起中國名？

> 希臘是中国的
用希臘文都是中国人

司機會發白日夢，遊暈，有健康問題，好易出事。
機器安全一些。

你坐乜野行人運輸帶去到40KM/H?

仲要係最高四十

全國當全球

中國封鎖whatsapp有原因

呢十年初初發展可能差d
十年後技術成熟可能巴士司機呢個行業就會被淘汰

電腦控制真係會安全啲，大家唸下飛機都係電腦自動駕駛

當有意外就大把人屌巴士點解冇人控制咁危險

最高咋一般25

某D廠商（如日產 e-Pedal），係鐵路司機眼中，係用腳踩放嘅操縱桿

ok wo

你架車行40, 成條路就塞撚到西咁, 為左行40安全, 就全世界陪你塞

佢都冇話過呢個係無]人巴士

其實市內有幾可可以多過40，而香港一般道路都限速50。

如上高速，將來應該會有另一套系統。

普通巴士之於BRT, 自動駕駛私家車之於PRT

如果將某個區域轉晒無人駕駛，效益會更好

d強國司機見到無人車仲唔硬cut埋黎，無人車肯定會收油避免碰撞